做左幾年扎鐵，你問我答

歡迎提問

買咗咩樓？

有份起NAPA,無本事買

一日工時幾多，係咪真係好似聽講咁人工高但番唔到咁多人工

點睇政府打算放寬大陸勞工做地盤既工作後，人手多咗人工就會減

朝八晚五半，三點半有半個鐘休息。
人工係真嘅，返唔返得足工好睇自己有幾肯做同埋跟個老細多唔多地盤。正常肯博肯做嘅，老細點都會留住你，一個月點都有20-25工，有時趕起貨開埋夜開埋紅日（雙計）有三十工都唔奇，聽過唔少師兄試過日日開夜，一個月四十幾工

其實今年工會話加人工到二千五百幾，但周圍都無加到，仲減左一二百，始終大型基建都埋尾，一下子可能有成千個扎鐵佬無工開，加上地盤少左，老細落標又平左，所大減人工係大勢所趨。暫時都無得擔心大陸勞工嘅問題，可以做嘅就只有勤力啲，保持自己係呢行嘅競爭力，先唔會比人淘汰。

一工有幾多錢？

今年工會價25唔記得左）
我地舊年收緊2420，到今年減左一百，即係2320

咁你平均五萬一個月？
啲師兄咁博可以去到十萬？

搵5皮都買唔到？垃圾

巴打係咪鋼條身型？

有冇比人走過數？

你地圍內玩啤牌玩開幾大？

有五萬，但開支大，所以無乜得淨
你要知道，一個地盤做一年，可能只係有一個月係會日日開夜/開埋紅日，其餘日子都係廿零工。（政府基建除外）同埋其實開夜時間好快過，無左個太陽，做野舒服好多，當連續一個星期咁返工，好快會習慣。

地盤佬份人工 嫖賭飲蕩吹都冇左大半啦

如果完全唔洗錢我諗我儲三年左右都有個首期

百七磅，少肥，無肌肉底又無特別去操通常係越做越肥

好奇想知啲人係 讀得好書去做 定係好多人讀唔成書先做
平時見連登好多話自己大學畢業做地盤

試過做行內某大公司，拖半個月糧，走數就未試過。
玩幾大就好難講，試過廿幾人圍住玩牌九，枱面超過廿萬。又有時自己友坐埋一齊玩，五十蚊鋪。

返工飯錢車錢煙錢茶錢二百蚊一日左右，加埋屋企燈油火蠟，租金家用等等等等

係咪+×哥果間？聽講近幾年轉左佢個仔揸旗，做完一個盤，拖數拖到要接左佢下一個盤先肯找數，堅唔堅？

你邊間中學畢業

係咪唔洗做gym都咁大隻

好老實講，讀書讀得好嘅，我真係會建議佢唔好入行，日曬雨淋用勞力搵錢，唔係個個頂得到。不過都見過有人三十幾歲做開制衣三萬幾一個月有大學學位，話覺得無前景所以入行做扎鐵。

樓主當初點解會入行嘅